<font size='6'>
Оглавление
</font>

[TOC]

# Описание

<font size='4'>

Продукт предназначен для демонстрация сложных 3Д объектов с поддержкой интерактивного взаимодействия, мультиплеера, высокой степени реализма и эффекта присутствия в среде VR и 3D с генерацией видео контента локально на рабочих станциях пользователей или в ИТ облаке с поддержкой ведения расшифровки голосовых сообщений и составления текстового протокола на базе алгоритмов ИИ.

Основные функциональные возможности:
-	интерактивный просмотр CAD моделей в различных VR локациях с разными физическими свойствами, деталей с их аннотацией пользователями;
<br>

-	запуск Системы ВР на группе выделенных графических станций или на виртуальных графических станциях с GPU в облачной инфраструктуре с трансляцией интерактивного потока на слабые компьютеры; 
<br>

-	запись видео потока для последующей публикации роликов;
<br>

-	запись телеметрии для последующего повторного проигрывания (реплей) записанной сессии;
<br>

-	протоколирование действий пользователей и аудио каналов пользователей с переводом звуковой дорожки в маркированный временными метками в текст с помощью алгоритмов ИИ.

</font>

# Архитектура

<img src='Images/Scheme_LmS.jpg' 
    link='#' 
    style="display: block; 
           margin-left: auto;
           margin-right: auto;
           ">

## Серверная часть LmStudio состоит из:

* #### Главный управляющий сервис 
* #### Сервис конвертации речи в текст
* #### Сервис преобразования лог файла встречи(телеметрия) в видео 
* #### Сервис удаленного рендеринга

## Ссылки для скачивания

* [Сервер приложений](https://gitlab.com/lambda-mu/lmstudio.ver1/bin "Сервер приложений") 
* [Сервер другой](https://gitlab.com/lambda-mu/lmstudio.ver1/bin "Сервер другой")



# Деплой и настройка

## Создание и настройка VPS
[TODO]
## Настройка ОС Linux
[TODO]
# Установка и запуск программы

## Главный управляющий сервис

**Для ОС Linux (Ubuntu v20.x):**

>   ***Доступно только для версии Pro**
> ## Первые шаги:
> - Скачать файлы сервера по ссылке **[Поправить ссылку]** **[Сервер приложений](https://gitlab.com/lambda-mu/lmstudio.ver1/bin "Сервер приложений")**
> - Распоковать архив
>
><font size='3'>
>
> ## Установка:
>
>Создаем рабочую папку для сервера и переходим в нужную директорию (вместо [имя пользователя] вписываем имя пользователя)
>```
>mkdir -p /home/admin/[имя пользователя]/lmu3_main && cd /home/admin/[имя пользователя]
>```
>
>Копируем файлы из скаченой папки на сервер 
>
>```
>Содержимое папки Server/server/ в /home/admin/[имя пользователя]/lmu3_main
>```
>Последовательно выполнить команды:
>
>Добавляем права доступа
>```
>chmod +x lmu3_main/lmu3_server*
>```
>Копируем файл сервиса в папку /etc/systemd/system/
>```
>sudo cp -f lmu3_main/lm3.service /etc/systemd/system/
>```
>Копируем все файды с расширением .so из папки lmu3_main в папку с библиотеками /usr/lib/
>```
>sudo cp -f lmu3_main/*.so /usr/lib/
>```
>Добавляем сервис в автозагрузки поочередно выполнив команды
>```
>sudo systemctl reload lm3.service
>sudo systemctl enable lm3.service
>sudo systemctl start lm3.service
>```
>**[Добавить пункт по проверке работы сервиса]**
>Установка сервера приложений завершена.

## Сервис конвертации речи в текст

**Для ОС Linux (Ubuntu v20.x):**

>   ***Доступно только для версии Pro**
>
> ## Первые шаги:
> - Скачать файлы сервиса по ссылке **[Поправить ссылку]**  **[Сервис конвертации речи](https://gitlab.com/lambda-mu/lmstudio.ver1/bin "Сервер приложений")**
> - Распоковать архив
>
><font size='3'>
>
> ## Установка:
>   ### Установка Whisper:
>
>При помощи пакетного менеджера apt устанавливаем набор необходимых программ и библиотек
>```
>sudo apt update && sudo apt install python3.10-venv python3-pip ffmpeg liblua5.3-0 net-tools
>```
>
>При помощи установленного ранее пакетного менеджера pip, устанавливаем  whisper
>```
>sudo pip install -U openai-whisper
>```
>
>Создаем рабочие папки для сервиса и переходим в нужную директорию (вместо [имя пользователя] вписываем имя пользователя)
>```
>mkdir /home/ubuntu/[имя пользователя] && cd /home/ubuntu/[имя пользователя] && mkdir speech2txt
>```
>   ### Установка сервиса конвертации речи в текст:
>**Копируем папку Server\speech2txt скачанную из репозитория и выполняем команды:**
>
>Добавляем права доступа
>```
>chmod +x speech2txt/lmu3_server*
>```
>
>Копируем файл сервиса в папку /etc/systemd/system/
>```
>sudo cp -f speech2txt/lm3.service /etc/systemd/system/
>```
>
>Копируем все файды с расширением .so из папки speech2txt в папку с библиотеками /usr/lib/
>```
>sudo cp -f speech2txt/*.so* /usr/lib
>```
>Добавляем сервис в автозагрузки поочередно выполнив команды
>```
>sudo systemctl reload lm3.service
>sudo systemctl enable lm3.service
>sudo systemctl start lm3.service
>```
>
>
>**Дополнительная информация:**
>Логи пишутся в /home/ubuntu/[имя пользователя]/lmu3_server.log и в /home/ubuntu/[имя пользователя]/speech2txt.log
>
>Проверка работоспособности:
>
>Для расшифровки тестовой записи, выполните команду
>```
>whisper testrus.mp3 --model small
>```
>Для расшифровки тестовой записи на Русском языке, выполните команду
>```
>whisper testrus.mp3 --model small --language Russian
>```
>Формат лог-файла - строки:
время, имя пользователя, название файла
где:
время - дробное, кол-во секунд от начала встречи
имя пользователя - [имя пользователя]
название файла файла - [название файла].wav
>
>Формат файла с расшифровкой - строки:
время, имя_пользователя, текст
>
>Установка завершена
>
## Сервис преобразования лог файла встречи(телеметрия) в видео

**Для ОС Linux (Ubuntu v20.x):**

>   ***Доступно только для версии Pro**
>
> ## Первые шаги:
> - Скачать файлы сервиса по ссылке **[Поправить ссылку]**  **[Сервис конвертации речи](https://gitlab.com/lambda-mu/lmstudio.ver1/bin "Сервер приложений")**
> - Распоковать архив
>
><font size='3'>
>
> ## Установка:
>
>[TODO]
>

## Сервис удаленного рендеринга

**Для ОС Linux (Ubuntu v20.x):**

>   ***Доступно только для версии Pro**
>
> ## Первые шаги:
> - Скачать файлы сервиса по ссылке **[Поправить ссылку]**  **[Сервис конвертации речи](https://gitlab.com/lambda-mu/lmstudio.ver1/bin "Сервер приложений")**
> - Распоковать архив
>
><font size='3'>
>
> ## Установка:
>
>[TODO]
>
